{
  "asignatura": "Deontología",
  "questions": [
    {
      "question": "¿Cuáles de los siguientes rasgos no definen a un PSI?",
      "answers": [
        "Las siglas son las de un prestador de servicios de intermediación.",
        "Desempeñan una actividad técnica, automática y pasiva.",
        "Tienen obligación de controlar la información que transmiten o almacenan salvo que tengan conocimiento efectivo de la misma.",
        "Todas las anteriores son correctas."
      ],
      "correct_answer": "Tienen obligación de controlar la información que transmiten o almacenan salvo que tengan conocimiento efectivo de la misma."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?",
      "answers": [
        "Los servicios de la sociedad de la información solo son aquellos en los que hay que pagar.",
        "Los servicios de la sociedad de la información solo son aquellos conocidos como freemium.",
        "Los servicios de la sociedad de la información incluyen tanto a los servicios remunerados como a los no remunerados.",
        "Los servicios de la sociedad de la información incluyen únicamente a los servicios no remunerados."
      ],
      "correct_answer": "Los servicios de la sociedad de la información incluyen tanto a los servicios remunerados como a los no remunerados."
    },
    {
      "question": "¿Qué información legal tiene que facilitar un servicio de la sociedad de la información?",
      "answers": [
        "Nombre y domicilio.",
        "Datos de inscripción en el registro mercantil.",
        "Correo electrónico.",
        "Todas las anteriores son correctas."
      ],
      "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de los siguientes servicios no es un servicio de la sociedad de la información conforme a la LSSICE?",
      "answers": [
        "El teletexto televisivo consultado en una smart TV con conexión a Internet.",
        "Un buscador.",
        "Un servicio de acceso a Internet.",
        "Un servicio de almacenamiento online."
      ],
      "correct_answer": "El teletexto televisivo consultado en una smart TV con conexión a Internet."
    },
    {
      "question": "El régimen de responsabilidad de un PSI:",
      "answers": [
        "Se le aplica sin excepción el régimen legal aplicable a cualquier empresa.",
        "Deben tener una especial diligencia y responsabilidad teniendo en cuenta la gravedad de las actuaciones que se pueden hacer en la red, estando pendiente de lo que hacen los usuarios.",
        "Si el servicio es de intermediación se beneficiará en determinados casos de un régimen que no lo hace responsable de la licitud de los contenidos.",
        "No tienen responsabilidad nunca."
      ],
      "correct_answer": "Si el servicio es de intermediación se beneficiará en determinados casos de un régimen que no lo hace responsable de la licitud de los contenidos."
    },
    {
      "question": "¿Cuáles de los siguientes rasgos son característicos de la actividad de un PSI?",
      "answers": [
        "Es técnico.",
        "Es automático.",
        "A, B y D son correctas.",
        "Es pasivo."
      ],
      "correct_answer": "A, B y D son correctas."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el ámbito de aplicación de la LSSICE?",
      "answers": [
        "Las empresas que prestan servicios de la sociedad de la información.",
        "Los servicios que se prestan por empresas de tecnología con sede domiciliada en su país.",
        "Las empresas que prestan servicios de la sociedad de la información con sede en territorio español.",
        "Todas las anteriores son correctas."
      ],
      "correct_answer": "Las empresas que prestan servicios de la sociedad de la información con sede en territorio español."
    },
    {
      "question": "¿Qué empresas deben facilitar información sobre la seguridad de sus servicios o productos?",
      "answers": [
        "Las empresas que presten servicios en territorio español.",
        "Las empresas que presten servicios de intermediación.",
        "Las empresas que prestan servicios de acceso a internet.",
        "B y C son correctas."
      ],
      "correct_answer": "B y C son correctas."
    },
    {
      "question": "¿En qué preciso instante se entiende que hay conocimiento efectivo de una información ilícita por un PSI?",
      "answers": [
        "Cuando se mantiene almacenada la información ilícita en los equipos del PSI.",
        "Cuando comunica un usuario de los servicios prestados por el PSI que hay un contenido ilícito.",
        "Cuando el PSI descubre la información ilícita en sus equipos.",
        "Cuando una autoridad judicial declara un contenido ilícito."
      ],
      "correct_answer": "Cuando una autoridad judicial declara un contenido ilícito."
    },
    {
      "question": "¿Cuál de las siguientes materias conlleva que la empresa de un Estado de la Unión Europea que presta servicios de la sociedad de la información, cuyos destinatarios radican en España, debe cumplir la LSSICE?",
      "answers": [
        "Derechos de propiedad intelectual o industrial.",
        "Derechos sobre seguridad alimentaria.",
        "Derechos sobre importación de mercancías.",
        "Derechos sobre fiscalidad."
      ],
      "correct_answer": "Derechos de propiedad intelectual o industrial."
    }
  ]
}
